葉劉淑儀重申香港從來不存在「三權分立」

民建聯周浩鼎要求張舉能嚴肅跟進有法官匿名向外國傳媒「抹黑」中央政府，又要求張成立「量刑委員會」，就不同罪行訂立不同量刑標準。新民黨葉劉淑儀要求張舉能跟進司法覆核被濫用，又重申香港從來不存在「三權分立」，強調根據人大釋法，香港法院對涉及「國安」案件沒有管轄權。

變相承認一國一制根本唔存在基本法更加係廢紙一張

班親支狗都已經完全唔怕制裁，放晒去做
共產黨有冇畀過啲咩條件安撫佢哋

分分鐘佢哋唔咁做命都冇

共產黨飯咁易食咩 隨時哽死

香港不嬲行政主導
三權分立的確係錯concept

小學常識又呃人

香港1997年之後一直係中共任命特首獨裁統治

我小學學左咩

逃避問題

唔怕制裁
未來下場會好慘

信國家！唔驚

首先，相對於其他三權分立的政治制度，《基本法》給予行政權的權力比立法權明顯要多，所以香港政制常有「行政主導」之說。例如在美國，財政預算案的草議和審批權都在國會，總統極其量只可以拒絕簽署發還重議；在香港則剛好相反，財政預算案的草議權在政府一方，立法會只能選擇通過或否決。因此，香港的立法會議員利用財政預算來改變政府政策的能力，就遠遠低於美國的國會議員。此外，《基本法》第七十四條規定立法會提出法律草案時，不得「涉及公共開支或政治體制或政府運作」，而「凡涉及政府政策者，在提出前必須得到行政長官的書面同意」。僅是這一條，就決定了政策設定的權力完全傾向行政權一方。立法會議員想提出一些政府沒打算提出的政策，就連門也沒有。

根本香港法官就要愛國 全家唔可以有外國護照

比過d 香港失蹤人口既屍體相佢地睇

你唔幫佢做野, 聽日就自殺冇可疑

Solomon.jpg

每日刷新認知

我小學時期全部社會科教科書都係教緊香港係三權分立

無錯係得三權合作

立法會議員冇得立法

冇三權分立,但又有法治?

三權分立係要互相制衡
你睇美國
國會，白宮，法院係完全分開
你睇香港
司法機構，立法會，特區政府
明顯地特區政府首長權力係比法院同立法會高好多
話刊憲就刊憲，完全繞過立法會，法院又要跟住做，又有律政司幾近壟斷刑事檢控，你留意下民主國家既首席大法官點樣揀出黎，香港果個係中共揀出黎架

香港係扮三權分立，最重要係有普通法去保障商業活動利益，立法會都係臨回歸之前整出黎
成套體制四不像，正名為「行政主導」
行政可以話晒事，精神繼承左殖民地式管治
簡單啲講，佢都冇當過香港人係自己人

利申返，我小學果陣，常識科教係「行政主導」
我估你細過我，啲教科書已被動手腳，或者書商都錯埋

以前俾人拉過既政府官員終於可以翻案啦

所有野英國佬都依住計劃改
班撚樣奶共狗一野搞黃哂
咩民主 咩三權分立既一切都係扮出黎呃9西方

你仲係普通法咪由鳩你囉
國安法講到明係加隻手落去
仲講乜野啫
三權合作，加隻第三隻手
當人傻定咩

今次我認同

從來不存在一國兩制，所以先要大破大立